---
aid: 9025
zid: 678640
title: "张岱要去临高？"
author: 深河
date: 2016-12-13 21:10:27+07:00
lastmod: 2016-12-14 23:13:00+07:00
---

深河 于 2016-12-13 21:10:27 发表了：

这剧情有意思了。

---

西门吹刀 于 2016-12-13 21:43:19 发表了：

说实话还是很想看历史上有点名号的人与五百废打交道的，虽然可能不那么写实会开金手指

---

西门吹刀 于 2016-12-13 21:44:12 发表了：

这也是我一直追迷失一六二九的一大原因

---

为了吃饭，前进 于 2016-12-13 21:49:12 发表了：

这回终于又开始跟文明的更替沾边，不再玩神秘了。

---

为了吃饭，前进 于 2016-12-13 21:51:13 发表了：

上回是那个一根筋李洛由，这回是张岱。。。。。。张岱考察临高工业体系纪实，想想都觉得萌

---

深海巡游者 于 2016-12-13 21:54:12 发表了：

张岱恐怕不会对工业有什么兴趣，估计更多是看人文上的东西，就是不知道会不会被小电影之类的吓到。。。

---

为了吃饭，前进 于 2016-12-13 22:07:39 发表了：

嗯，跑到临高大翻特翻地摊文学和未修改版金庸武侠，确实爽。叫来方以智考察工业就更有趣得紧了。

---

熊自强 于 2016-12-13 22:11:54 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2016-12-13 21:54
>
> 张岱恐怕不会对工业有什么兴趣，估计更多是看人文上的东西，就是不知道会不会被小电影之类的吓到。。。{:9\_ ...

要不是打仗，说不定以张岱的功力和家底可以搞点合拍片什么的

---

气持样 于 2016-12-13 23:01:43 发表了：

张岱有什么事迹？

---

punishment 于 2016-12-13 23:35:33 发表了：

蜀人张岱，陶庵其号也。少为纨绔子弟，极爱繁华，好精舍，好美婢，好娈童，好鲜衣，好美食，好骏马，好华灯，好烟火，好梨园，好鼓吹，好古董，好花鸟，兼以茶淫橘虐，书蠹诗魔，劳碌半生，曾不知临高大宝剑之妙也。

---

sth4nothing 于 2016-12-14 06:01:13 发表了：

就是不知道张岱是不是要坚持做个缓则了

---

逃亡的北海子 于 2016-12-14 07:51:08 发表了：

张岱估计会被资本主义享乐迷住，这人按书中塑造，是个对新鲜事物有无限渴求的人。而临高可以提供无数新东西。

妥妥陷入个人选择和国家大义的矛盾中，会有看头的。

---

sth4nothing 于 2016-12-14 08:14:07 发表了：

貌似是刘市长的广府记事，
http://bbs.northernbbs.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=608213&amp;page=1

---

实话实说萨哈夫 于 2016-12-14 09:26:59 发表了：

名士深入匪区这与理不符吧~

---

李从嘉 zero 于 2016-12-14 12:19:00 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2016-12-13 21:54
>
> 张岱恐怕不会对工业有什么兴趣，估计更多是看人文上的东西，就是不知道会不会被小电影之类的吓到。。。{:9\_ ...

吓住？张岱弄不好能直接当编剧，指导三级片，这些名士玩的很嗨的，李渔可是不少黄色故事的作者，就是三言二拍里黄暴的故事也不少。把张岱弄过来当清客倒是不错

---

xq77109 于 2016-12-14 14:28:53 发表了：

正好拍肉蒲团么

---

kkndlmf 于 2016-12-14 23:13:44 发表了：

好多猜错了的

张蜀黍就是盯上了瓷器工艺

他这种条件的人

现实工艺上的巨大差异真能被脑波震荡

---
